FG既你出嚟做嘢大半年 依家儲到幾多錢？

啱啱FG出左嚟做嘢大半年
每月14k 仲要扣mpf
每個月仲要比5k家用
積蓄經常係2萬尾至3萬浮動
覺得自己好失敗

想問下我咁樣係咪正常

比5k咁孝順

你搵咁少點解要比家用

無儲到錢 養左架錢七 如果計賣埋架錢七 應該有5-6萬既

利申搵得20k

儲唔到錢
個個月玩月供股票無哂錢

5k其實可以出去租到房住
你老母都好有問題

玩股票應該都賺到少少錢洗下？

返左啱啱一年半工

就依段時期黎講 35萬左右

我都比5k
因為屋企供我出外國

一樣畀5k
一個月儲一萬

比一開頭比5.5k 依家6k家用

留學都只係5k

我係香港讀
學費同屋企一人一半交
冇借錢
依家起碼出嚟做野唔使還

佢係高學歷有投資開就ok既 師奶就好心收皮
自己買bond起碼都唔洗輸通脹

使咪還學貸？

唔使
學費當初同屋企一人一半

屋企窮要俾成皮
屋企人幫我移民歐洲

出雙糧 花紅 加人工 都唔好出聲
最好放長假去偷偷地炒下散

利申:做完summer intern都比屋企焗請全家去酒樓吃阿拉斯加蟹餐$$$$$$$

咁睇嚟你都好高人工

識個fd 比人工around 45% 做家用
但佢自己搬左出去同人夾租了已經

佢啊媽就係普通師奶

雖然我都覺搵14k比5k家用多
但5k你肯定夠租&水電煤 晚餐?!

幾多先合理

全家都數差冇人玩股票投資
我老母仲話晚餐返屋企食 有時lunch帶下飯咁仲益左我
比5k包埋食飯我有賺

咁佢煮得o唔ok先？
Fresh grad多5k個lifestyle會好大分別
最主要都係會條氣唔順

Keep住一年儲十萬就差唔多

港股wo?
仲唸住賺？

夠租既 有啲包埋水電煤 同埋自己出黎住果份自由都係有價既

收細佬仔利是咁
屌你5500拎去做投資好過俾老母儲

正常家常菜咁 都好食既
之前grad trip想買個$5000既袋但嫌貴冇買到
仲諗住話返ft有穩定收入 之後先買會好啲
但依家望住自己30k都冇
連買袋都覺得自己奢侈

屌 我都覺得好似利是騙局

FG做野大半年果陣得6萬左右
轉左工之後再過左一年半多左38萬

19fg, 14k人工, 比3k家用, 1.5k學債, 每個月草7000左右

月洗2500 你都好節儉下

Same 14k
屋企人同情我太窮 叫我暫時唔使俾家用

呢到已經睇到同樣entry人工 唔同家庭差幾遠

巴打你唔使比家用
依家儲到幾多錢

養到你大學畢業比5k 唔好覺得好多
利申：fg比10K家用，屋企人比晒最好的野我

養唔到覺得大負擔既就唔好生 如果你求回報既好心你就養好啲教好啲 唔好9教9養之後要仔女咩埋你個份 咁樣係互相傷害

儲左100k

一年十萬算慢定快？
16k 每個月都儲到一萬

你買66梗係啦 主席

冇野買再加上冇女真係唔出奇

有個fd 話每月限到自己洗3k 我都覺得好震驚

其實唔難
大把人屋企日日煮飯，係屋企打機除左課金仲要邊到用到錢

咁你每個月搵幾多先
如果我搵到20k以上我都唔介意比啦
但問題係我扣埋mpf 14k都冇
點比啊
同埋學費我自己都有份比一半

呢句真

屋企人黃咩比5k家用

冇畀家用 8萬
去左個旅行 買左個電話

正想講屋企日日煮飯
係平時返工lunch出面食或者帶飯
一日都洗唔到50蚊

抵比5k嘅
夠七年九月投票未

上左熱門 大家請善用不推文

我同你一樣14k
俾3k家用
你俾咁多

8月番工 宜家差唔到儲到10萬
家用比8k

13萬

14k都可以上熱門

想買股票賺錢

搵萬中我都係俾5k家用，每個月都好肉痛
不過都屋企人關係都算好 呀媽堅持一定要5k就無同佢講數

永遠保持2-3萬
係咪唔應該叫做有儲到錢？
都冇多過

爸打用咩買

就係跟你買依家好慘

儲左近一球

雖然呀爸呀媽好錫我，但每個月差唔多比一皮家用又諗係咪拎黎投資會好啲（差唔多30k人工每個月儲1萬)

我都覺得咁大個人 少少積蓄都冇真係好失敗

儲到10萬會唔會考慮投資？
我都就快儲到之後想賺多啲

同你人工差唔多唔洗比家用？

我自己 屋企唔煮飯
餐餐出去食 所以2.5k 我真係搞唔掂
唔買嘢都唔得

屌我以為我自己開緊Post
I know that feel bro

帶飯真係慳唔少

番左年半工
唔儲錢
去旅行買玩具洗曬佢

其實屋企唔窮既話
好多時幫你儲埋上車用

呢幾個月 已搞到負資產

屋企唔煮飯真係差好遠

自己學煮仲好 可以控制到食咩同埋健康好多

我上年番intern 成年 一星期四日返工一日返學
自己煮每餐平均$25
搭車一日$20
然後返學果日會對自己好d 當三餐出街食加埋$200一日
一星期洗費都只係400 一個月2000都唔洗

儲到幾多啊
錢邊係儲番黎

巴打我同你一樣呀

同埋果陣自己煮既重點係減埋肥
返完成年工成功減左18kg仲差唔多一兩星期出去食一次放題任食果d野

你老母當年夠話幫你儲埋d利是錢啦 去撚哂邊呀

利申今年grad 諗住最多都係比3-5k家用 一敢問我拎得多我寧願搬出去搵人夾租

巴打係咪都好老實同咗佢地講幾錢人工

屋企冇巴士到公司
焗住搭黨鐵
用廢老卡都慳唔少
$100差唔多用到一個月

巴打世事都比你看透了, 我儲得多少少15k左右

仆街我得3.5k

3.5k 你咪姐係無儲過

但你媽大過會唔會有野留比你咁樣 例如係樓

屋企人供我大學過百萬 冇諗住比家用

屋企住公屋咋

我依家就月入18k 出面住緊劏房 5000蚊內搞點 家用就沒比了 比你參考下 過得還好 一個月儲到10k左右

儲到80k 利申tg 22k

18FG
扣左mpf後月入30k

去到上年12月都只係儲到10萬勁大洗
後悔之後1月開始用得好少，只係今年1月份糧依家用剩23k
希望可以keep住落去

冇返ft 收入係炒野搵返黎 追返數而家賺多廿幾萬咁
好在唔洗比家用住

係囉痴線
我每個月Home office先草到$6000-$7000
因為好多時要陪女

一年20萬到

lunch 50x22=1100
交通當你新界去港島40x22=880
仲有1020比你交電話費買下衫日用品
男仔既話無女一個月先同FD出街食餐飯其實唔難

我自己都係比5k
屋企交租比水電煤 都無咗一半啦
話晒養咗自己咁耐 唔通要佢做到退休都仲養我咩

巴打番咩？李家誠啲工人？

咁大膽

其實出面劏房環境係唔係好差

番咩工兩年月入30k

買股票?

狗、護士、2A3O之類

12月開始返工
每個月比一半家用
最近換左手機 電腦
箍牙要比分期
找下卡數
月月清咁滯

岩
好多人同老豆老母住又嫌家用貴
建議每個月可以拿晒D帳單出黎除返開人頭計

學費先交得一半 做咩要求你比5千

廢老卡真係好好用
特別係啱啱fg仲係學生樣冇比人check過
慳埋啲錢有能力仲可以課下金比手足

Charles Schwab international
啱啱前幾日清曬倉了

搵11-15k個陣根本儲唔到錢
依家換左新工今年加到18k再開始睇住黎洗
每個月儲5k
家用比3k

18grad，都係咁上下
家用5000蚊一個月
諗緊有剩點樣滾大佢
最近買左啲收息股，感覺4-5厘好穩陣，但係要做埋有資產增值好難

我都箍左牙3年
啱啱上個月終於供晒箍牙筆錢

今年開始比6k 諗住依排比住8k 佢哋收入少咗
本身毒撚又冇乜支出 啲錢得個擺字

你返工=被動收入
無所謂啦

手續, 佣同儲倉貴唔貴

真 返5日 交通費來回25 食lunch食好啲當60
一個月4個禮拜返20日先1700
放咗工又少出街冇乜消費 全部直接儲得

全部都係0架喎 唔洗費用係轉錢要比手續費

月草25k，家用10k

一個$5000既袋當然係奢侈

你唔係正確既選擇

你話差餉管理費
老豆老母死左層樓都係你架啦

剛出黎做野 應該唔好諗儲錢住
反而拎啲錢投資響自己身上
到真係搵得多先開始儲

當初當只係諗住就咁買一個獎勵下自己
唔會成日買
但依家真係唔敢諗了 已放棄

我14k儲得2,3k一個月係咪好少

一年未夠點加人工
我都想加

8月開始返
草左10k

有冇用過ib

我都想用
但我個站朝朝早有人企閘口
唔敢用
同埋成日驚睇唔清楚有查飛狗

吹水大賽 正式開始

鐘意咩number 隨便嗌！

屋企個站如果查飛班友淨係會企最多人用個個閘
去第二邊入閘就冇人理

17k無儲錢返咗半年
家用比3k

家陣上到咁，真係入唔到, 我係垃圾

$0

5萬 冇比家用 衰仔一個

每個月$8300用搭車食飯仲儲 未計電話費保險啲雜費

但樓主你每個月得9千蚊真係夠咩...
你每晚翻屋企食 自己帶Lunch？

儲唔到錢 冇你咁多人工已要比4k

每個月5千拎曬去月供股票

還好啦

我睇到你頭一段描述已經估到你係住公屋，因為我都係咁

依家出面個市
酒台都係二百蚊日
成萬蚊家用我不如搬去酒店
痴線

我未grad 老母都叫定我以後俾5000家用
諗住講數最多23%

唔係個個fg好似你咁幸福
有屋企由細到大都只係提供質素中下既伙食
中間有十年左右時間攞綜援
兩老積蓄可以得四位數
乜都無留俾仔女 完全無幫仔女前途計劃打算
一返到黎十句有九句都係鬧
買乜返黎都屌你嘥錢呀掟
出街食餐好少少又話貴貴貴
連大學學費都完全唔係佢地出（因為俾唔起）
可以叫仔女俾超過一半既錢既家用俾佢
仲要次次用「你差我」既態度追仔女
你仲會唔會覺得俾5k好多？

同你差唔多人工但要比一半家用
唉不過算
屋企黃+都我好好

每個月都叫儲到5000蚊既

做左野6年，月入都有連登仔所講的年齡底線...

然後

我都估到有一大堆連登仔 freshgrad已經儲錢多過我

晚餐依家多左返屋企食 間唔時同fd出街食
Lunch有時帶飯 出去食就一餐5 60蚊咁上下
冇拖拍洗費少
又唔係成日買野 都仲頂到
係儲唔到錢先係最大問題

巴打我同你一9樣呀diu....
都係14k俾5k家用
有時找下卡數還埋學費
每個用得番2k到3k儲
真係心酸

未grad個陣老母叫價一半
依家收我40%咁上下

我都唔知自己gra左搵幾錢
同屋企人關係由唔好

返咗年半工
零積蓄

8月開始翻
儲得25k

me2....過海條數真係好甘。。。
不過俾人捉過一次罰左500

好多人唔知洗潔精洗衣液洗水頭廁紙etc.都係要用錢買

你就好
我個站所有閘口都長期有查飛狗/保安/波板糖人

一樣 得20k儲蓄 反正都儲唔到不如用咗佢及時行樂算

如果屋企人收家用 只係幫你儲起 其實都唔洗咁絕望

做左約兩年野 儲蓄十幾萬左右
依家肺炎冇工返 得出冇入

如果份工唔洗見客盡量就唔好買啦
同朋友出街都無人睇

我交家用之餘
仲包曬 全部費用同日用品

淨係地租管理費
我一個月都交成4千7
仲有上網費 水電煤 乜乜77

19 FG 18K
每個月8000月供股票加1000儲蓄plan
希望10年後夠俾首期🙏🏻

有時積埋幾個月一次過交
每次都好撚頭痕

講真咁少錢儲乜鬼，有20幾k先再諗啦，用啲錢投資自己，進修下令自己有能力搵更多既錢好過
Btw，你老母戇撚柒鳩，忍下佢先，有能力就搬，唔洗念親情，反正佢都咁迫鳩你

其實 ,老一輩人叫過時了但還繼續行駛的車子，稱作“錢七”，好像有些怪。
它沒有實際的意義，為什麼會如此上口呢？
其實，未有汽車的時候，已經把“錢七”作為破舊機器的代名詞。而最早的機器，應為輪船上的機器。那時還未有內燃機，仍用蒸汽機，所以，船上要不斷地燒煤炭，機器倉內要加煤炭，才能發動。所以，那時的輪船稱為“火船”。在1870年前後，火船很時髦的。但過了20年，外國把這批過了時的“火船”轉到中國沿海賣，轉口地為香港。超齡的“火船”，機器的噪音特別大，一開動，“錢錢七七”地響個不停。坐在船艙裏，人們無法談話，晚上也睡不著。比起內燃機的新船，簡直有天淵之別。為分別兩種船，人們把舊的蒸汽船稱為“錢七”，其實用象聲形容其殘舊。
從此，凡破舊的機器，不管輪船、汽車、機器，凡舊的一律稱之為“錢七”啦!!!

搵兩雞野都可以養到車 可唔可以講解下洗費

出黎到做野二個月都無儲錢
剩番三十幾萬

扣完強姦金每個月17k，俾5k家用老母仲嫌少，成日借啲意俾說話我聽 大佬我自己都儲得唔多，唔通要全部俾晒你咩

唔想做月光族
儲下錢有安全感啲
有咩事都可以頂到下
其實除左家用之外 我老母其實都對我好好既

返咗大半年之後年頭全世界review就加咗15%比我

識得人唔洗比家用
屋企仲話比錢佢搞生意tim
屋企有車有樓都係留比佢
不過佢都搵30k左右 做左幾年野

冇 之前用firstrade過渡期 申請到cs就轉會

啱啱清曬倉 我自己睇就應該中國對外國公司嘅影響開始浮面 點都會跌返輪先

身同感受 因為我都係fg人工多你1k 又係要俾5k

草鬼到錢

家用我覺得隨心啦 屋企缺錢咪比多啲
反正儲起又唔係想買樓冇乜用

其實屋企有樓有遺產有剩夠你一世無憂
比撚哂又點話
呢度講緊好多屋企無錢又幫唔到仔女 然後一出黎做野就拎5成收入家用永世循環

當年Freshgrad 5萬，但做到狗咁

唔明點解有呀媽要求比幾多家用咁 家用明明講心意
關係好咪比多d

咁好巴打做邊行

連登勿認真

IT狗

公屋仔grad(2018)都得16K
仲要1grad屋企人走左得自己做野同細既讀U
好彩經濟獨立哂我自己煮飯帶飯
一個月草到1半左右

Fg 19k 俾4k家用 加儲5k做學費 一年都有6皮嘅

波板糖人唔捉
我平時都係照入佢地唔理我

搵12k 做左3年野
戶口有60萬左右
冇學歷炒下股票同玩具咁

上年六月grad 做左三個月15k
之後自己開公司接單做
依家半年左右
養緊5位伙記
儲埋首期

地租管理費 4700巴打應該有錢家庭來

將軍澳線守衛森嚴

18 kg

太空倉？

睇見啲留言覺得自己真係老咗
FG嗰陣搵18000
俾8000做屋企家用
自己洗4000
每個月可以儲5-6000
可能份人真係好毒無欲無求
旅行又唔點去 中午多數帶飯

搬過出去住未

19fg 8月番工 14k扣mpf 無比家用 屋企無幫比學費 每個月還5k 儲得60k

唔會呀 因為唔識 二黎好驚蝕曬

咁大家覺得如果fg 30k既話比幾成好？屋企人冇乜儲蓄月入30k但好好自己死省死抵都會盡量買我想要既嘢俾我

利申 冇供保險 冇負責交乜費乜費

咁供得佢去留學嘅，其實都未必等佢養，
咁俾1k定5k又有乜所謂，
心意心意

唔識投資

普通打工仔

14k
連登仔唔係個個都100k up㗎咩？

或者可以唔係加家用，額外比封大啲既利是

俾成皮家用

都係果句
冇錢就咪撚生啦

呢段日子總會捱過去的加油絲打

比緊8k

17Fg 16.5k，暫時儲到150K，係唔係好少，仲要岩岩比人雞埋，唔知可以頂到幾耐

介唔介意講做邊行？

一年儲到10萬正常價啦

14-18k一個月 每個月存一萬

lm

通常俾3k

I know that feel sis
唔俾錢又實會俾啲親戚同佢啲街坊屌
俾錢陣唔係咁願意俾 當你老奉咁

連家用 + 衣食住行
月用一萬過唔過份

仲失緊業

屋企人由細都對我好好 而家都係，所以冇收我家用

同你一樣 讀書時自己打工交學費生活費
連自己一間房都無 日日家嘈屋閉
由細到大都好想搬出去住
無奈仲未儲夠錢
近排學下股票希望多啲收入

月入23k
家用 5k
洗費 6-7k
投資 4.5k
每個月淨係儲到幾千cash

失業大軍

呢半年大約40k多啲啦平時已經好慳

之前11.5k，做左兩年野，儲左80k，上年開始讀番書。一直都覺得自己比好多家用，不過下年屋企人話肯比錢我去外國讀。即刻覺得果陣比4k都抵

出尼做嘢10年
銀行戶口長期得5千-1萬結餘

你都好早搵到工喎
翻咗就嚟半年
唔洗俾家用
耐唔耐送吓禮物俾兩老
投資吓咁
不過我都算大洗
儲得同你差唔多

冇借錢學生哥都有幾皮野攞到出嚟？
咁即係本身有錢啦
大撚把人要自己還都未叫春

兩年得十二萬

18年fg 儲5萬
利申：讀pt 無左4-5萬、去左2次東京、1次東南亞（但miss左班機）、家用2000

讀書個陣打兩份工
其中一份人工ok
再加埋一放假就一日直踩十幾個鐘返工
每日訓3個鐘就再起身返工
血汗錢嚟架
次次交完學費就得返幾千蚊再重新儲過

淨係要交一半 已經好好多
不過你都早打工，個陣返咩？

Fg想學投資+1
應該睇youtube定鳩買交下學費好

掟晒錢去月供
每個月睇自己戶口都覺得自己係窮撚
不過都叫真正儲到少少錢

做咗半年幾人工20k，加以前pt 100k到啦
可能因為份人無乜物慾，非必要的嘢唔買

點搵 一個中學生

3700停車場 (女友share 1700 姐係2000）
千五油錢 一千五雜費

家用三千 仲有萬二可以洗 理論上仲可以儲到錢

不過未正式計劃儲錢 所以都係月月清

諗番起嗰陣FG得萬一蚊仲要還grant loan

搵18k 比1k家用
儲到6-7k

4皮幾5皮
其實都無咩意思 屋企無樓無公屋草成世都唔會財務自由

父母都讀唔成書 由細到大學業靠自己，上到大學要借loan自己揹學債，出咗嚟做嘢仲每個月吹我交家用...
屋企又好細，冇自己房冇私人空間，但同佢哋生活習慣同需要都差好遠，有時真係會諗:揹住佢哋到底我幾時先夠錢上車有自己嘅屋企

點解想辭啊？

比3000家用你就爽

16k 比3k屋企 儲8k

岩岩fg 做左5個月，扣埋mpf 16k多d，家用3k，第一個月用淨2k，第二三四個月4-6k，家下疫情影響下homeoffice一兩日，又唔出街，今個月會草到8k

係美國做搵4k 比1k家用
有d錢用黎幫補女朋友 佢同紅底屋企人炒左 唔再問屋企攞錢
淨低all in美股 而家有10k儲蓄 有～2k係股票賺

扣左mpf 18k 比8k家用 一齊住

純粹講生活費 3000蚊差唔多 公屋租 水電煤 平日晚飯

咁唔一定為買樓嘅
結婚或者讀書都要錢啦
點都係儲定一筆喺手有保障啲

牌費保險 除開一個月又差唔多1000
500蚊mpf
留多少錢繳稅

如果個個月要整下車 你都分分鐘無曬錢wo

1k不如咪撚俾啦 當俾乞兒？

比5K咁多不如搵個FD子/男(女)朋友夾份租屋好過啦
比我既話就真係唔同佢玩了 講價都唔比仲話要踼我走

傻仔先玩港

0 輸哂俾馬會

中撚哂

我屋企都唔煮飯 所以我賴皮到而家都唔俾家用

19fg 六月已經開始返工

17grad 返得年半工， 13k 俾5k家用， 家陣得60k

Same here
其實唔想出世

唔好裸辭 但一定要邊做邊搵工
11.5k同14k個lifestyle分別已經好大
做得愈耐同同齡人差距只會愈嚟愈大
趁早轉 出11.5k嘅公司係恰鳩你

利申：19fg 8月搵緊12k
轉工理由係舊公司有計劃縮減人手 我年資最淺所以上司提議我開始搵工 結果1月正式返新工14k 好後悔喺舊公司留咗咁耐
唔好俾人大到巿道差難搵工 fg其實仲係有人請 邊做邊搵會比裸辭吃香

我之前中學餐餐食包
飽飯都無得食
細個父母又唔得閒理我
大學學費都係問政府+自己打幾份pt+助學金
從細到大都無諗過我前途

而家番左工
WFH叫左一餐4x嘅外賣都俾佢鬧貴
搞到日日迫住食公仔麵

成日都忍唔住講
養唔起我就唔好生我出黎啦

真係儲唔到
我都比6k 家用

我想係到提醒20FG
第時做野加人工唔好同屋企人講
如果唔係真係好難儲到錢！

好多上一代剩係識養兒防老
諗住用最低成本養大個細路仔
大個左就要仔女養返佢成世
又唔識投資儲錢 搞到好大負擔
覺得自己成世會俾佢地拖住後腳

咁都得 唔洗俾一定好爽

你地話每個月洗幾多k
係咪計埋返工食飯搭車 既錢

好配服每月洗得2千蚊既人 又唔洗俾家用

我係你就搬
家用呢d野應該要你情我願d
如果話唔比就踢我出街 我可能會比3個月
跟住趁機搵樓乜乜乜搬

雖然被人日哦夜哦 但可以儲到錢真係好爽

18grad 15k
暫時草到60k

我老母都係咁講
我話咁我自己儲唔好？
跟住老母駁唔到

你真係好運

5皮

差唔多 我一個月都keep 到8000~9000.

P.S. 14K人工+私補2000 俾家用3k(諗緊俾3.5~4K)

快快手叫佢攞返啲儲落嚟嘅錢

你老母咁大個人先得1X萬會唔會少左啲....
怪不得佢咁chur 你

你做女人都好D
就算嫁人要錢 但都唔駛咁多
冇家底做男人要娶老婆 如果要養埋父母
相信係死路一條

我公司供公積金 唔洗供mpf

每個月千五係包哂牌費保險 整車

其實買架1500cc 車仔 牌費保險加埋唔洗五千

正常保養一年都唔洗用到成皮 當然你唔好諗改車又盛

巴打有無轉過工 一開始幾多

抵到爛！

望到依個po真係覺得香港後生仔無希望
錢都儲唔撚到

差不多情況
15k 俾3份1家用

好在毒L洗費少
每個月都儲到5-6k

係唔係要比10k

呀媽話ok咪得

師兄有冇建議今年grad 既it狗應該向邊方面發展

利申乜柒都唔識 睇下呢幾個月有冇機會進修/學定少少野打個底先

俾心機搵 都無得驚咁多
通常apply新工要填current salary, 人地見到11.5k都知咩事未必會問你點解要走 就算問都係睇你答得大唔大體，唔會覺得你不負責任唔請你
第一份工做半年走好合理，fg搵自己方向可接受
做得三年嘢份份都半年先叫jumpy, 唔洗咁擔心

但可唔可以講下點解你唔一早辭？人工唔吸引同事又西都留？

100k

Fg左一年半 ，搵萬6，今年仲結埋婚，養緊車，本身存左十萬，拎曬去結婚仲要問家人借錢家用比開4k，今年個女準備出世，諗緊點轉工加人工

公屋撚here

咁快結婚生仔仲要搵16k

老實講 如果佢係一個對錢敏感既人都唔會收家用

大部分既家長都會比仔女有錢 仔女俾個幾千蚊你 對你既生活唔會有太大影響 但對於仔女就會有相對地大既影響 就憑呢一樣野 都好肯定主動問仔女拎家用既人係有問題 當然 真係窮到連飯都食唔到既 咁都冇計 但呢樣野又衍生出另一個問題 自己都未養得掂 生咩小朋友？

邊個話一grad就儲到錢？幾多人頭幾年還緊grant loan
如果你家人唔等錢使咪同佢地講囉
藍或者仆街父母就咪撚比一半咁多囉

父幹

如果你講既係真
你都幾唔識規劃人生
當然 你屋企有錢另計

6萬-7萬
20k 比6k家用

12k 1個月 28歲A0 2 3個月比一次家用5000 返左5年工 儲蓄岩岩好10萬心態 同你一樣 好無自信 好垃圾 見到女仔都會dum低頭 進修緊 但成績好差

牌費保險呢
計計埋埋應該平時要好慳

屋企唔算有錢，只係叫做唔等我養，以家樓都未買。人生已完，不過早生都有好處既，以家做人定性左好多，以前會亂洗亂買，以家應洗則洗，至少做咩都無以前咁幼稚咁衝動

係咪奉子成婚
咁早生真係好大壓力

1000儲蓄plan? 邊間

哇係屋企主動講收一半？

去到幾多先叫揾得多

做media
應該要做返幾年轉行先會高啲人工

得閒痴屋企餐 月駛3K其實唔難

返左幾個月工
屋企企硬每個月要收14k家用
所以而家冇乜儲蓄
想投資但完全唔識

16k 你仲要養車 養女
為個女 棄左車先啦

要養架車點樣應洗則洗
一個月都冇左6-7K?

十幾萬only

我自己 都有養車 窮養
公司車位free
租緊自己樓下車位
返工先用車

一個月4000蚊
講緊 我係唔愛車 純代步 諗住渣到佢唔得

13.5k 月月清咁濟

一個月儲得一萬

1500cc車仔牌費保險一年加埋其實唔洗5000

圍返一個月四百蚊到 我已經計埋落雜費

Same here 事實養車 就窮有窮養 我下個月諗住擺街 慳埋停車場錢

16k 窮養都唔掂lo

16k實得 但佢女都生埋 就難d

如果我得16k 絕對唔會用4k黎養車
有無女都係咁話
計埋部車折舊 又多1k

得返11k 可能仲要繳稅 交家用

養兒防老既廢老係社會垃圾

擺明係條女大咗肚先結婚

最慳嗰陣我都係一個月用4千
同屋企人住痴屋企飯食
週末先出街食個lunch
搭車返工1千
啲嘢用完先買
剩低3千其實幾好洗

佢都係話養兒防老
嗰陣估唔到我唔想出世

但點都要養架啦 加油

舊車黎，之前番工買落，屋企有車位，不過要比油費咁，唔算大支出，加上之後都有需要

壓力好大，不過頂硬上，但咁早有都係福黎既

遇到對的人早少少都唔係問題

哇佢地拎咁多黎做咩？幫你儲？

你個女無遇上 一個對的老豆

可能樓主努力啲都Ok 呢

冇做野
前排收租仲維到本 呢加要搵工了

d中產加埋搵10萬都要諗下先,佢搵萬六就泵大左人個肚,ok極有個譜啦,佢有個有錢老豆就另計,窮有窮養為小朋友感到悲哀

大定細公司 加7.5k咁多

21k
九月到而家
家用5000
銀行有around 5萬到

乜野都要用錢去衡量幸唔幸福，你個價值觀都幾...

好多減税MPF 都有

儲咁少不如唔好儲

你唔細㗎啦 請學識接受現實
你攻擊我價值觀無意思

萬6 仲要養車 女朋友讀緊書
你可以比到d咩你個女？
愛？

真, 兩個無total 10 皮, 係香港真心搞唔掂

搵萬6蚊，要養老婆同女，兩年可以買到樓，有咩方法咁勁？想學野

2022年買樓
介唔介意分享下個planning？

400-500萬你不如住租者自置公屋啦

我自己都係呢個物業

父幹無問題
但你個故事同月入8000買林寶 有d似
車位一球-幾球不等啦
已經足夠曬比首期 你既5成人工 微不足道

再講 當你搵20k啦 養車再養個女
到時又要租返車位
儲唔儲到5成 我有d 疑問

我諗你應該無比家用 或者比唔到
不過要賣車位比你做首期
你家庭環境應該都係普通中產

以前老豆比咗好多錢我

返工唔係好多錢，而家又嚟舊錢比我阿媽家用

一年儲8萬算唔算少?

我覺得無話多定少，睇你收入，屋企環境點，儲錢目標係咩

佢本身唔係住公屋買唔到

一樣，家貧，仲要幫手交水電煤雜費，屋租，還loan...呀爸呀媽都無做野15k 俾8000元家用

日日出街食飯算唔算大洗？

搵13.5k 每個月草6.5k

睇你食幾錢一餐
依家其實出去食快餐店分分鐘平過自己煮

有車位死返出去啦
要比家用？

住村屋姐
要啦

咩工一年跳到30k

19fg
15k 過試用再加左10%
啱啱儲到100k
人工其實算多定少？

上年fg 5月返工 12k-15k
屋企唔洗比家用
出街又男朋友比錢
去左三次旅行
如果淨係計上年返工既儲到十萬

一樣19 人工萬五都冇

retail bank ？

咩app黎

pennyworth

屋企人話事 又唔關我事

Ching 第二年bank mt ?? Or ibank middle and back office ?

家家有本難念的經
btw同樓主情況差唔多
不過家用整係比20%

問得呢句就知清有米家庭

唔過20k仲要比5k
成世拖累

17 fg, 比5k家用，而家得300k左右

之前炒股輸左差不多100k

上年七月開始返工，扣埋mpf 得15k
而家淨係儲得25k覺得自己好失敗

十皮左右

租...
咁水電煤呢? 洗衫煮飯呢?
淨係5k你已經執撚到

做左7個月full time 岩岩出左糧 而家戶口8萬幾到
我父母唔洗我比家用 不過自己好大洗 次次找完卡數大半個月之後又不知不覺多左7,8千卡數
如果唔係咁大洗會儲得多好多

搵幾多先

出到黎做野仲要老母洗衫你都夠膽講出黎

最好就fg出到黎做嘢買到自己樓娶埋老婆請埋外傭
仲有錢請老豆老母環遊世界唔駛做家頭細務

咁樣啱唔啱聽呀

你都痴撚線

自己既野自己做係常識你類比去買樓係on9
Understand?

住係同一間屋，兩老退休係咪我放工做撚埋家務呀
九唔撚搭八

雖然我係自己洗衫
但如果呀媽係主婦幫全家洗衫 咁都要屌
咁你老豆咁大個人唔洗碗洗衫係咪都要屌
仲要屌9人咁惡

你Fg兩老就退休？佢地停左經40歲先生你?
好柒呀係咁兜成個小學雞咁
好心on9就出少句聲 自己攞架黎丟

一撚定要60歲先退休？痴撚線
屌你都廢閪事，自己嘢自己做係常識？係唔係一家人都分開幾機洗呀屌你，你老豆老母咁對你架？

正常人家務都係輪流做你以為個個好似你咁比完家務就當比左鐘點費？
咁你老母幾歲先可以早過你grad退休呀？ 作野之前計下條數啦懵丙
睇死你都係啲裙腳仔死都要痴住媽咪乜都唔識做

今日出左糧
終於過100k

34k 比10k家用
原因係2個家姐搵得少
之後加人工都唔比多佢

我都係
點講都洗撚左佢地成球野
要俾多啲嘅 希望日後有能力再俾多啲啦

痴撚線
先唔講佢地做多你幾年野
應該平均D先岩數
點可以咁比
最要儲資本果陣就要你比成皮
唔明你點解會肯比

佢地做多我10年野
我比的家用仲多過佢2個加埋
我每個月儲15000 唔知算唔算正常

做得耐過我十年 儲錢多過我
仲要個fg比多過佢地
痴撚線
唔正常
搵少你8千
都儲到差唔多

一樣人工 俾6k..
草得少過你

搵26k 儲15k 咁勁

我條女都係儲15k
扣mpf後 33k
15k儲蓄
6k家用
4.5-5k各類生活繳費

一個月都係得返7k可以用

7k 入面再有2k係旅行儲蓄
得返5k

冇錢儲 今個月開始儲

一年180k

大半年加埋都未必有160k 糧wo

自膠先睇錯左年半

姐係出15個月糧 ？

利申 12個月糧

多謝解釋, 原本以為係咩bmw 7 系列嗰類車

唔明有咩要用到咁多已經見野想食就食

一個月用幾k 渣wo

btw 唔煮 出街食

grad左兩年
玩工具係咁輸錢
平時除左拍拖都無使錢

依家150k
唔賭錢300k都上到 唉

儲唔到錢唉屌

7個月100k

正股定動物輸到咁多
利申輸緊正股

搵2萬頭，家用比8000，但屋企幫我儲底曬，27歲身家有60萬到淨底既錢去happy飲酒，仲有錢淨，一年都儲10萬

5000蚊一係住劏房，一係同人合租，又或者太空倉
請乜有乜撚嘢自由？乜都要同外人share，自由仲少咗

玩動物
正股玩股仔輸起上黎同動物差唔多
不過唯有同自己講戒左就算

咁勁既
我10k家用
儲15k
9k預自己洗 不過都洗唔哂每個月用剩3k當儲黎買手袋/化妝品/旅行

咁睇黎我都算預得少

唔係fg
一個月唔計家用可以洗少過2000 （有拍拖）

投資自己身上先 考專業試/學下會計 法律知識

去邊個地方

我正股今個月輸到想喊，學老人家買定期算

巴打做咩工?

我反而
流動資產最大份錢係放定期 都有2.4%
慢慢搬去股票到
分階段入 起碼唔洗輸左本金先

14k減Mpf又減5k
咁你一個月用好少錢

返大公司有department head講過依家後生仔向上流機會好低，講到尾都係市場就得咁大，但人口愈黎愈多，沙紙愈黎愈平民化

Same

點解大家每月可以用少過10k

真心難
不過如果屋企全包 又其實ok既

34k收入， 7k家用 15k儲 2k供保險10k洗費用唔哂都去咗儲 當彈性資金咁用 想過幾年用啲錢去外國讀

屌
我一個月淨係計平常食飯都3-4千
搭車又一千

唔洗交家用，住屋企，冇女
做野4年
每月Average 13k
一日三餐，餐餐出街食，返工每日一杯台式飲品，得閒食下好野

而家60萬左右

真係

同條女食飯 一餐預300左右
一個月出街食2x次左右 有時可能食平d

某個月計過 試下5000 for2得唔得 係唔可行

6/7000蚊 2個人一齊食飯 未計分開約fd食個d

我冇地方洗到錢唔計家用啦 我家用比4000嘅
可能我同女朋友平時都係睇下戲就算 呢排摺埋係屋企睇Netflix添 情人節都係食大快活 連禮物都唔洗買

有冇人日日出街食
一日三餐都$150 有時食貴D添
一個月食都食左五千

我條女日日都話要出街 其實又諗唔到有咩做

情人節之類乜乜77 都話要食好少少（多數1000蚊內for2）
情人節 週年紀念 生日 聖誕 都要交換禮物

人生好苦

情人節$1000for 2
算平啦

我一日 2餐
早餐唔食 省返d錢
lunch 40-60
dinner 200-500 for2
基本上日日出街食 除左依排

一個月4/5000左右 一個人

唔覺
平時有幾可會食over500蚊一個人頭
d野唔係特別好食

情人節周圍都一倍
靚少少都係一千一個

上年7月開始返工 到宜家儲到6萬左右
計埋之前儲落就有60左右
未扣學債

好奇大家每個月用幾多錢？

之前儲到60個咁多

唔計十幾萬債
都係儲到4x萬咋
4年大學每年儲8萬
加埋呢半年每個月儲8千
加加埋埋都差唔多啦

好在我次次都返屋企煮比條女食
500已經食到好好

真係唔好買定期
收息好過

做邊行？紀律部隊？

定期 0風險 2.4% 唔算低
不過通漲成3%
叫輸少d

2.4 新資金? 邊間仲咁高😲

未做野我都月收2萬

hi區議員

clerk

連登仔唔會做文員

中資 唔多推廣啦

跑贏2.25 我借銀行既按揭息口 我就滿足

合租唔代表無自由 你合上房門起碼無人會煩住你先
同埋同fd/bf一齊住其實係好開心 不過人夾人

你要咁講，住屋企都可以好自由
講到尾係睇你夾唔夾到啫

你睇樓主個case都知佢唔夾啦

自私食

咁你又知佢出去住就一定有自由？
你估搵到啲夾嘅人一齊住好易？

咪話埋比你知中資 自己google 或者定期po搵下啦

btw 由2.6做到2.4/2.35/2.25
係咁跌d息率

16 grad
第一年 人工14k 俾2.5k家用
第二年 人工 15.5k 俾2.5k家用
第三年 人工20k 俾3.5k家用
每月還緊$700學債
得8xk儲蓄
黎緊讀master 好彩公司資助幾萬蚊

如果我嚟緊人工都可以好似你咁我就好滿足
覺得有返啲希望
你第三年轉左工？

做野一年 儲得8萬....

你咁樣夾硬駁咀真係好低b
佢依加同屋企人唔夾
我：出去住好過
你；出去住無自由
我：出去住點都自由過屋企
你：出去都未邊夾到人
你見到自己為駁而駁幾on9未？
屌你roommate唔夾咪夾到岩囉 起碼有得換
依加樓主係比老母迫條氣唔順呀
睇清楚個case未呀柒頭

不如你睇清楚條友留言講乜鳩先啦，佢叫樓主攞5000蚊出去租呀，邊撚個on9為駁而駁呀？
5000銀出去包水電媒上網晚餐，租到啲乜柒？你咁叻你搵俾我睇

巴打做下body check好喎

好健康

fg非專科咩價位?
見隔離失業post開緊11k

其實做野除咗為錢，仲為開心，滿足感，加油~

出街食唔係幾好呀…除非係少油鹽糖食肆

冇辦法 慣左返唔到轉頭
自己煮又懶得洗

我打算捱2-3年經驗就轉行
一齊加油

咁你仲唔叫公司減你人工 加你工作量 比多d滿足感你？
痴線到

人地講緊攞5000蚊出去租房好過係屋企受氣呀
5000幾 房加utilities係有架 咁依加係咪有個option比樓主呀?
都唔知你駁乜柒 仲要唔係駁得成 依加有人叫你搬出去咩？ 你自己中意住屋企咪住飽佢自己開post講囉

絲打又講得幾啱
諗住學多門外語 報下啲online programme
同埋遲啲讀個master

係 細公司轉左大公司
工程界

巴打你間公司資助讀master咁好

19fg(hd) 人工15k 俾0k家用

我係巴打

衣樣野公司係幾好
好多公司都有 金額可能無咁多 同綁幾年
所以如果有信心搵番多d人工既工可以cover到既話
（例如20k人工每年加5% 有信心搵到份 25k既都打番和）
最好唔好俾佢綁啦
不過我公司都值得做過世既
公司供我地10%mpf

same here sis
屋企無私人空間真係好撚慘
但我覺得租樓住又係幫人供樓
與其幫人供 倒不如我自己儲錢涯多幾年上車自住仲好

讀master借錢還足15年唔係仲好咩？一個月幾百唔會好覺，同埋你一定有so
但一次過比十幾萬就真係好痛

我老母每個月比二千蚊零用錢我我都係比5-6k

做左野一年，都係兩萬咁上下
上年年尾同男朋友搬左出黎住 買傢俬電器一下洗晒
個個月交租$4100 買餸食飯$3000 呢排wfh唔洗搭車慳左少少 估唔到自己都變左月月清

翻咩人工彈到咁高

每個月預自己可以洗5000，覺得太慳會好辛苦。5000都算正常吧拍拖得閒出街食2,3餐，車費，出糧買小小野，都差唔多

都比得幾多

3千有幾內疚

話樣野你知 公司供10%MPF 唔係benefit尼
從會計角度 只係合法避稅方法
因為expense大左 令profit before taxation細左

5000家用咁撚多

原來可以 只要係學資處ENLS嘅合資格課程就ok
連phd都得

5年內25k每年都係儲50k
每個月儲5k，削左D喎

ching有何高見

唔係高見既，只係話你呢個plan實work，因為計番條數
當fg15k，扣埋mpf家用都係11000，即使人工唔加，5年都係15k，都好易儲到
可以考慮下用借稅貸逼自己儲錢，計埋會加人工，隨時三年內攪掂

btw借錢量力而為，計好數同低息先好借

多謝巴打資料！！等我順便研究下

咁用家角度 我理得佢姐 我又唔會蝕
做番幾十年 多人5%（假設一樣人工，唔蝕）
後面係幾和味

當然 讀pt master都用左兩年啦
你讀完即走味好著數

我就諗住拎左公司7萬讀 再借full loan
（而家超低息 好抵借其實）
咁就無咁肉痛
Ps 讀書錢要計稅的

ching 做ibank summer intern?

呢半年都只係買物管股，前2日清左倉

同你一樣
23k 再扣mpf
每個月比2k家用 7k租金水電 2.5k儲畜＋醫療保險
3k gym + 學語言
5-6k 再加自己住 食自己 咩都自己既洗費
基本上每月儲得千幾二千蚊

儲畜得2x-30k浮動位

自己住果下出事
仲比家用

冇計 住長洲 番工社交都唔方便
而且屋企又嘈又唔夠位住 有兩個bb出世 夜晚冇覺好訓 唯有搬出去

唔係咩孝子
不過如果畀5K屋企當交租加其他費用無另外費用，點撚樣貴過出面租屋住呀

你講得出呢句真心好中二病定你仲讀緊書？

真 搬出黎住窮撚過閪

你知唔知中二病點解呀

依加係講緊比5k條氣都唔順不如出去住呀益外人都唔益貪心老母 understand?

答撚咗人係咪讀緊書先啦
5K出嚟住唔撚使受氣？
自由=有價值無錯，不過唔撚係搬出嚟就叫有自由㗎小朋友
你令我諗起中學同屋企人反面先會諗搬咗出去真係好自由呀
如果5000蚊住到正常樓你無講錯，不過呢度係香港，5000蚊只會畀濕鳩嘢你住

5k唐樓都有100尺既 但你未計3餐自己 正常社交應酬 日用品消耗都 每月用多4-5k啦

同你一樣做咗大半年
每月14k 之後加咗人工
讀緊master 自己交學費
大約仲有4-5萬積蓄

Fg 22k 俾5k 家用, 12–13k 投資, 其他就留住cash 咁用, 會用唔哂未儲

你好明顯係死蠢自由唔係binary架dee dee
我話你知你30k住mid levels都係有機會比師奶complain
咁係咪又叫無自由呀
呢啲utilities 不嬲都係自己既value judgement
你唔介意扑野比老豆老母聽到哂係你既事 ok?

真係傻閪
而家講緊自己去住就變咗扑嘢
屌你老母小朋友，5000蚊住邊扑嘢都俾人聽到啦
仲死雞撐飯蓋真係戇鳩到你
你係咪仲讀撚緊書未出嚟做過嘢呀
咁撚多人話你仲撐撐撐

我唔知點解你係咁問我係咪讀緊書但我人工就多數都高過你
你自己講唔過人仲夠膽話死雞撐飯蓋
我問你咩叫自由呀 答到未呀

你答撚緊人問題？
問緊你呀，5000蚊有咩自由嘅地方租到呀？
扑嘢可以無人聽到咁撚大地方定山頭？
講緊東就講西，仲要話30000蚊租都有人講
屌你老母，而家淨係講5000蚊租到咩地方有自由？

#3
Anna_Wintour
•
14 日前
點解唔住屋企？
一黎屋企人好煩 二黎番工搭車好遠 三黎冇地方扑野
屌你老母原來自己屋企有問題就上撚晒身代入樓主
但你搬咗出嚟住未呀，講講講講經咁撚樣，快撚啲搵到5000蚊租扑嘢無人聽到嘅地方介紹返樓主啦

對樓主黎講5000租間房見唔到屋企人以經係自由
我從來都係係樓主角度出發 係你自己上綱上線將自由理想化黎講
方你唔係打份牛工又唔敢搬出去先係到跳哂制咩
依加人地講緊同屋企人相處唔黎呀 叫佢搬出去有咩問題呀
5000係搬到出去呀 無人會expect係中西區studio囉 understand?
你睇清楚發生緊咩事未呀柒頭

依d就真係富者愈富，窮者愈窮，窮人父母沒比資源仲要各種生活/心理上比壓力你，本身已經輸5成，出到來仲要比家用比番資源邨佢地，輸埋淨底個5成

你又當自己樓主呀？
樓主乜撚柒都未講晒你就話佢會住得好開心！？
你唔撚好再兜啦救命真心睇到好撚柒呀
根本5000蚊樓主住邊都係一撚樣煩
你自己同屋企人關係差到仆街就快撚死出去住啦
句搵得少點解要畀家用睇得出你真係好仇恨屋企人
利申返先：畀得少唔畀家用我覺得OK，但你個態度根本就屋企人仆街先一係你痴撚線

講多句，樓主係呻想儲多啲錢
而家出去住淨係租都5000蚊更加唔撚使儲錢
你隻戇鳩呢就收皮咪撚再將自己當樓主啦傻閪

MT?

其實好多銀行bo非mt入 得萬幾
你算好

積蓄有7萬，由dse grad到依家返左半年工

我都係比5K家用

點解個post可以推咁耐